\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xfp} % Pour les puissances et calculs plus précis

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc, decorations.pathmorphing, intersections}
\usepackage{ProfLycee}

\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=cyan!60!black}


\usepackage{qrcode}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{animate} % Package pour l'animation
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ccicons}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgf} % Pour la génération de nombres aléatoires
\usepackage{etoolbox}

% Fixer la graine pour la génération aléatoire basée sur le temps actuel
\makeatletter
\pgfmathsetseed{\number\pdfrandomseed} % Utilise la graine aléatoire basée sur la date et l'heure actuelle
\makeatother

%\title{Automatisme 6e}
\author{\texttt{lmdbt.fr}}
\institute{\ccby}
\date{2024-2025}


%Génération de liste pour les tables de multiplication
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=3,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableUn}%
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=2,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableDeux}%
\readlist*\ListeTableUn{\ListTableUn}%
\readlist*\ListeTableDeux{\ListTableDeux}%

\newcommand\SommeFrac[2]{
	\itemtomacro\ListeTableUn[#1]{\tmpn}%
	\itemtomacro\ListeTableDeux[#2]{\tmpm}%
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\tmpn * \tmpm} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\x}{int(random(2,9))} % Génère un entier
	\pgfmathsetmacro{\y}{int(random(2,9))} % Génère un entier
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,1))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$A=\dfrac{\x}{\tmpn} + \dfrac{\y}{\result} = \dfrac{\x\times\ldots}{\tmpn\times\ldots} + \dfrac{\y}{\result}$ \medskip
	
	$A=\dfrac{\ldots}{\ldots} + \dfrac{\y}{\result} = \dfrac{\ldots}{\ldots}$
	\fi
}

% Chargement de la liste de nombres aléatoires
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=1,ValMax=50,NbVal=10]{\ListTableTrois}
\readlist*\ListeTableTrois{\ListTableTrois}

% Commande pour générer les expressions
\newcommand{\Double}[1]{%
	\itemtomacro\ListeTableTrois[#1]{\tmpn}%
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\tmpn * 2} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,4))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\tmpn \times 2 = \ldots$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\ldots \times 2 = \result$
	\fi
	\ifnum\mydice=3
	$\result \div 2 = \ldots$
	\fi
	\ifnum\mydice=4
	$\ldots \div 2 = \result$
	\fi
}

\newcommand{\FactPuissDix}{%
	\xdef\tmpn{\fpeval{randint(1001,9999)}}%
	\xdef\PuissDixUn{\fpeval{randint(1,2)}}%
	\xdef\PuissDixDeux{\fpeval{randint(1,3)}}%
	\xdef\tmpm{\fpeval{(\tmpn)/(10^\PuissDixUn)}}%
	\xdef\result{\fpeval{(\tmpm)/(10^\PuissDixDeux)}}%
	\xdef\SommePuiss{\fpeval{\PuissDixUn+\PuissDixDeux}}%
	$\pflnum*[\PuissDixUn]{\tmpm} \times \ldots = \pflnum*[\SommePuiss]{\result}$
}


\newcommand{\NumbForRect}{
	\pgfmathsetmacro{\y}{int(random(2,5))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\pgfmathsetmacro{\z}{int(random(2,5))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\pgfmathsetmacro{\x}{int(random(2,10))} % Génère un entier aléatoire entre 0 et 10
	
	\pgfmathparse{\z==\y}
	\ifnum\pgfmathresult=1
	\NumbForRect % Rappel récursif de la commande si n == m
	\fi
	
	\pgfmathsetmacro{\sumyz}{\y+\z} % Génère un entier aléatoire entre 0 et 10
	
	\pgfmathparse{\x==\sumyz}
	\ifnum\pgfmathresult=1
	\NumbForRect % Rappel récursif de la commande si n == m
	\fi
	
	\pgfmathparse{\x<\sumyz}
	\ifnum\pgfmathresult=1
	\pgfmathsetmacro{\h}{0.5 * 3/sqrt(\sumyz)}
	\else
	\pgfmathsetmacro{\h}{0.5 * 3/sqrt(\x)*0.9}
	\fi
}

\NumbForRect

\begin{document}
	
	%	\frame{\titlepage}
	
	\begin{frame}[plain]
		\frametitle{AutomaTex(10)}
		
		\begin{minipage}{0.47\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 1}} \\
			Calculer :
			\medskip

			\SommeFrac{1}{1}
			\bigskip

			
			% 1-> Température
			% 2-> Étage
			% 3-> Argent
			\pgfmathsetmacro{\scene}{int(random(1,2))}
			% Dans quel endroit ?
			\ifnum\scene=1
			\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,10))}
			\ifnum\mydice=1
			\def\lieu{à Paris}
			\fi
			\ifnum\mydice=2
			\def\lieu{à Rennes}
			\fi
			\ifnum\mydice=3
			\def\lieu{à Brest}
			\fi
			\ifnum\mydice=4
			\def\lieu{à Lyon}
			\fi
			\ifnum\mydice=5
			\def\lieu{à Marseille}
			\fi
			\ifnum\mydice=6
			\def\lieu{à Lille}
			\fi
			\ifnum\mydice=7
			\def\lieu{à Bordeaux}
			\fi
			\ifnum\mydice=8
			\def\lieu{à Toulouse}
			\fi
			\ifnum\mydice=9
			\def\lieu{à Strasbourg}
			\fi
			\ifnum\mydice=10
			\def\lieu{à Nice}
			\fi
			
			\pgfmathsetmacro{\TempJour}{int(random(1,10))}
			\pgfmathsetmacro{\EnPlus}{int(random(1,6))}
			\pgfmathtruncatemacro{\TempDiminution}{\TempJour+\EnPlus}
			
			\def\Enonce{Une journée d'hiver, \lieu, la température en journée est de \TempJour$^\circ\textsf{C}$. \\ Durant la nuit, la température diminue de \TempDiminution$^\circ\textsf{C}$.
				\medskip
				
				Quelle est la température \lieu ~durant la nuit ?}
			\fi
			
			\ifnum\scene=2
			\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,6))}
			\ifnum\mydice=1
			\def\lieu{un immeuble}
			\fi
			\ifnum\mydice=2
			\def\lieu{un centre commercial}
			\fi
			\ifnum\mydice=3
			\def\lieu{une bibliothèque}
			\fi
			\ifnum\mydice=4
			\def\lieu{un hôtel}
			\fi
			\ifnum\mydice=5
			\def\lieu{un hôpital}
			\fi
			\ifnum\mydice=6
			\def\lieu{un musée}
			\fi
			
			\pgfmathsetmacro{\EtageUn}{int(random(1,5))}
			\pgfmathsetmacro{\EnPlus}{int(random(1,2))}
			\pgfmathtruncatemacro{\EtageDiminution}{\EtageUn+\EnPlus}
			
			\ifnum\EtageUn=1
			\def\emeouer{er}
			\else
			\def\emeouer{ème}
			\fi
			
			\def\Enonce{On est dans l'ascenseur, au \EtageUn\emeouer~étage d'\lieu. L'ascenseur descend de \EtageDiminution ~étages. 
			\medskip
				
			À quel niveau se situe l'ascenseur après sa descente ?}
			
			
			\fi
			
			\medskip
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 2}}
			
			%Énoncé de l'exercice
			\Enonce
			
			
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.48\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 3}}
			
			Donner deux expressions permettant de calculer l'aire du rectangle $ABCD$ ci-dessous.
			
			\centering
			\begin{tikzpicture}[scale=\h]
				% Définir des points
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (\x,0);
				\coordinate (C) at (\x,\y);
				\coordinate (D) at (0,\y);
				\coordinate (E) at (0,\sumyz);
				\coordinate (F) at (\x,\sumyz);
				
				\fill [cyan!15] (A) rectangle (C);
				\fill [yellow!15] (D) rectangle (F);
				\draw [very thick] (A) rectangle (C);
				\draw [very thick] (D) rectangle (F);
				
				\draw [very thick,<->] ($(A)+(-1,0)$) -- ($(D)+(-1,0)$);
				\draw [very thick,<->] ($(E)+(-1,0)$) -- ($(D)+(-1,0)$);
				\draw [very thick,<->] ($(E)+(0,+1)$) -- ($(F)+(0,+1)$);
				
				% Une lettre au hasard x, t ou a
				\pgfmathsetmacro{\mydicedeux}{int(random(1,3))}
				\ifnum\mydicedeux=1
				\def\lettre{\textrm{\emph{x}}}
				\fi
				\ifnum\mydicedeux=2
				\def\lettre{\textrm{\emph{t}}}
				\fi
				\ifnum\mydicedeux=3
				\def\lettre{\textrm{\emph{a}}}
				\fi
				
				
				% 1 chance sur 2 d'affecter la lettre à une longueur \x \y ou \z
				\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,3))}
				\ifnum\mydice=1
				\def\x{\lettre}
				\fi
				\ifnum\mydice=2
				\def\y{\lettre}
				\fi
				\ifnum\mydice=3
				\def\z{\lettre}
				\fi
				
				\path ($(A)+(-1.75,0)$) -- ($(D)+(-1.75,0)$) node[midway] {\Large\textbf{\textrm{\y}}};
				\path ($(E)+(-1.75,0)$) -- ($(D)+(-1.75,0)$) node[midway] {\Large\textbf{\textrm{\z}}};
				\path ($(E)+(0,+1.75)$) -- ($(F)+(0,+1.75)$) node[midway] {\Large\textbf{\textrm{\x}}};
				
				% Trace l'angle
				\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = B--A--D};
				\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = A--D--C};
				\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = E--F--C};
				\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = D--E--F};
				\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = A--B--C};
				
				\node[below left] at ($(A)$) {\Large$A$};
				\node[below right] at ($(B)$) {\Large$B$};
				\node[above left] at ($(E)$) {\Large$D$};
				\node[above right] at ($(F)$) {\Large$C$};
			\end{tikzpicture}
		\end{minipage}
	\end{frame}
	
	
\end{document}
